有啲咩對住小動物嘅工

返學已經成日都要對住好多唔同嘅人打交道覺得好煩。。（雖然我知出得嚟搵工點都要同人接觸，老細又好同事又好）之前返過幾份parttime都係啲自己默默做自己嘢嘅工
有啲想做啲接觸小動物多過人嘅工，有諗過貓貓cafe, 但係又覺得其實呢啲cafe唔係好人道，而且一定都係對客多過貓
想問有啲咩無咩資格/經驗要求嘅相關parttime (見好多寵物店都淨係要請美容師個啲）
我知好似有啲諸多要求不過都係想問下，無嘅其實都係照返返以前啲工咁

試左先，好多野齋諗，就算事前做足功課，同現實永遠有落差

所有對住動物既工都要接受殘酷事實

海洋公園海鮮館

一定係小動物？ 大自然生態既有無興趣？
可以生態導賞
有d 機構有請普查員紀錄品種

做緊貓狗寵物店,有時唔開心撚下佢地幾爽

滅蟲

街市魚檔

食環，去清後巷有好多小動物

鐘唔鐘意兔仔阿？兔協

認真：農場嗰啲？睇下嘉道理？

豬肉檔

返工對住啲貓狗你睇落覺得好開心，得閒可以摸下佢地
但係如果佢地病左，要你照顧佢地，到時你就唔係咁諗
唔好諗到返工對住啲小動物就可以無憂無慮
現實比你所想更殘酷

屠場

嘉道理唔怕污糟同山卡啦其實好正
可以走入籠同d動物接觸

做過vet nurse，一樣要對人
d低學歷mk妹(個別診所)扮哂老屎忽成日嫌我做得慢
btw真係好辛苦，人工又低又污糟

同埋如果你真係想做寵物店
去啲大集團通常易請啲
不過我會建議你搵啲冇賣小動物既寵物店做

俾心機讀獸醫

都明一定唔會係輕鬆，就算最後發覺唔撚掂都想試下，當挑戰下自己都幾好唔該曬大家

樓主應該會一邊砍一邊流眼淚

人工幾多,夠唔夠食
記得寵物店人工好低

15K

保母

寵物店
一日到黑俾佢地抓到傷哂
但你又要捉佢沖涼

叫啲客唔好買

滅蟲公司

讀bio出生，做對動物既工前前後後加埋都5年
做得幫動物既工係辛苦到仆街但人工低到仆街
樓主有無咩想問或者想搵咩方面？
我都做過香港唔少機構
可以比啲意見你
唔會自爆既都會答

連鎖先有呢個價?
巴打係咪諗住做住先

天天魚港

子傑巴
係呢到都見到你有少少心酸
竉物店好極端，仆街既可以真係好仆街
起薪你預好多都萬二萬三
但你空白期咁耐
如果搵到近屋企既
建議你可以試下做住先

我純粹問下

如果有興趣既就試下上網搵下啦
睇你鍾唔鍾意動物，竉物店算係做service多過真係照顧動物，門檻相對低同無咁辛苦
人工係低啲，但都好過一直加長空白期

巴打依家返緊咩工?

做緊某間動物機構
竉物店就以前做過

去拍動物大遷徙

同埋唔係隻隻俾你摸

NGO ? 文職個D?
加油

非
真係對動物果啲
對動物有興趣既歡迎入行

搭單問下，巴打知唔知係漁護署做會唔會開心

依行香港條career path點行

咁正
搵到鐘意既工係香港已經好好

幼稚園有好多小型homo sapiens

動植物傳心師

其實好有限，可以係幾間ngo跳黎跳去
或者係同一間到上位做高層
入職到中游到上層人工差別好大
但行頭好窄係事實

漁農自然護理署

巴打做緊既位係咩叫TITLE
都係照顧動物為多?

呢個講左真係會自爆

屠房

都係照顧動物多，但少左打雜，多左管理

屠場

一車車動物等緊你

淨係諗好果樣，執屎執尿你掂唔掂

咁幾好
加油

子傑巴上網查下啦
騎牛搵馬都好啊
話唔定之後做同事

有冇D咩KEY WORDS
有少少無從入手

滅蟲
夠多小動物掛

係咪都係要中學讀過bio 個d

好鍾意動物、大自然，但而家發覺連做ocean park 都會prefer 你讀過bio

以前讀文科

可能讀bio會大機會識動物習性 結構 身體既野

乞食文科仔有興趣留名
send過CV想做獸醫助理，寫到要求好低咁但對方so都唔so我

啲女職員

愛協之前好似請homing assistant

巴打即係做咩? 好正

我都想去嘉道理做 但要求好高

最大路就呢個post上面啲留言既機構搵一搵
小路啲既或者google下動物機構
基本上求職網就好少post既
所以呢行其實長期請人而無咩人知
但無讀過bio記得見工前搵下相關資料
吹到識好多又feel你有心既其實就會請

同樓主一樣想搵啲對小動物嘅工
有諗過去學寵物美容
不過讀個c牌都要五皮野
錢都事少
最驚係讀完真正入行
先發現自己原來唔鐘意份工
始終你學堂同真係落手做係兩回事
但諗住去做下學徒先
人工就預咗得雞水咁多
仲要好多都唔請白紙
要返工就要有牌/ 有經驗
變到死循環咁kick住咗

諗緊可以長做

如果學歷唔高 可以查下啲課程
政苦資助的
唔洗錢仲有車馬費收

Erb都有呢啲課程
主要係鋪頭唔認
同興趣班差唔多

叫做有個經驗係手先囉
唔係就同你講既循環咁
咩都無所以無門路

豬肉佬

冷門少少嘅爬蟲店？

樓主想要嘅應該唔係呢一類

警局飯堂

補習社功課輔導班

都理解嘅唯有send多幾間睇下有冇機

想去海洋公園做照顧動物

即係英文唔得都唔駛諗入嘉道理啦？
我見佢有請緊人，人工算低以為請人易啲

大學bio lab

所有寵物店同獸醫囉
仲需要問嘅咩

幼稚園

之前send過cv連interview都冇

海龍王餐廳
or 企鵝餐廳

thanks
咁我可以慳返，繼續做文員仔，哈哈笑過苦日子

警曱身邊同自己都係小動物

養甲由

Btw 其實大部分動物機構都好缺義工
無讀過相關科目做義工再搭橋入去係最易

可愛既寵物咋
扮乜9小動物

Vet nurse 點入行，要讀咩科？
人工同nurse差幾遠？

中五都請
人工得一萬鬆啲
讀完course升上去可以兩萬up

唔洗讀野
人工同nurse差幾多呢個問題你都要問人應該去讀書，唔好諗揾工

我以為vet nurse都叫nurse，人工應該唔差
香港除左獸醫外重有咩對動物既工係高人工

有冇career path 架？

街市雞檔

我都想知

中學畢業就做到既工 唔好期待太多啦

垃圾行業，獸助人工丁屎咁多，但獸醫賺到笑。
間間都細診所，無得升架，只係得老屎忽。
想入行要預左工時勁長，人工得萬頭，仲要對住啲痴線客人。

搭單問想做有龍貓既鋪，酒店寵物店都得

街市雞販

食環
好多老鼠曱甴

其實動植物公園請唔請人

寵物善終

呢個要相關經驗 唔係嘅話唔會請
利申之前見過

海洋公園扮熊貓

個相關經驗係點累積

讀zoology,做research

生態記錄片攝影師
拍planet earth又得
拍tiger king都得